躁狂抑鬱症一型和二型

昨天有朋友留言，詢問關於躁狂抑鬱症的事宜。這裏也可以介紹一下，首先是說躁狂抑鬱症的分類。

推

pish

多謝醫生講解好多人分唔清，往往當左抑鬱症醫

對，如果當抑鬱醫，淨係俾抗抑鬱藥，就會躁狂病發

有社交恐懼加少少抑鬱
點搞好

我之前都係咁

社交恐懼遲啲會講，其實佢嘅核心係fear of public humiliation，食藥都幫到啲手，但係都係要一步一步嘗試expose，我以前細個都好驚公眾演講，試過係全班面前一粒字都講唔出。

想要聽邊一種類嘅藥，抗抑鬱藥定係情緒穩定劑，定係抗思覺失調藥？我遲啲可以錄埋音。

我facebook早前寫了很多篇文章，都是躁狂抑鬱對談錄的文章，講述關於不同類型藥物的使用，你可以到我facebook參考一下
(但時間都比較早，幾個月前)

唔想social 但可以public speaking算唔算
social會緊張 心跳加速 唔舒服

算，不同人的trigger都不同

不過很多人社交的時候都會緊張，判別是否disorder也要看看嚴重性和是否對社交生活有impairment

等你出片講

okok抑鬱三分鐘都講到哩樣嘢，遲啲每種抗抑鬱藥都會講下，記得留意

👌🏻👌🏻

醫生 香港真係好少呢一類題材嘅youtuber 希望你繼續講落去
就算而家無咩人睇都好

謝謝g持🙏🏻

患者黎揮手

💪🏻

曾經有症狀 但係好好彩係惡化之前唔食藥靠自己努力好返 發誓以後都唔會俾自己去返嗰個狀態😬 謝謝醫生嘅影片🙏🏻

不用謝，加油💪

隨便找一個醫生做轉介，到公立醫院精神科

如果情況嚴重可以到急症室

搭小巴唔敢嗌有落算唔算的

咁都要係咁意講下你嘅問題，然後要求佢轉介

其實有啲普通科醫生都識睇精神科嘅嘢，你可以留意下佢哋啲文憑，但係最好當然係睇精神科啦，因為私家普通科都貴，轉到去公立醫院精神科就係最好

哩個係性格毒啫，都要睇返個whole picture，先至可以診斷到係唔係焦慮症或者社交恐懼

咁樣好大機會係抑鬱啊，快啲去睇醫生啦

嚴重嗰啲人會即刻逃離，或者會想嘔，或者會好頭痛，或者身體出現其他症狀，有啲甚至唔會有機會去同呢一堆陌生人傾偈，因為1開始就avoid左

個醫生話我bipolar depressive 2型
開左lithium and epilim 俾我 同我講唔使食antidepressant 醫生巴打點睇？

有陣時真係唔使食嘅

lithium都可以幫到depression

但係如果你係偏向多depressive episode，有陣時都會加隻抗抑鬱藥

總之就個個醫生唔同開法，都要睇每個病人嘅情況，同埋佢哋嘅病史

偏向depressive 日日咩都唔想做 心情低落

咁都可以同醫生傾下，有陣時加隻抗抑鬱藥都會好啲

醫生 可唔可以facebook私底下想問你意見